\phantomsection \label{subsubsec:R207}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R207}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R207}{R2.07}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Sources de données } % R207 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/16_YfqdCG1nppO27xD3Rujkll6-UTBxc1CwqYbsBrFHk/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S2 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 6h CM, 2h TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{17h}, dont 7h CM/TD et 10h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 8h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{1}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{7} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

LLe professionnel R\&T traite un grand nombre de données, comme
l'annuaire des utilisateurs du réseau ou l'état des équipements
informatiques. Elles peuvent servir à gérer les services réseau d'une
entreprise (compétence « Administrer les réseaux et l'Internet ») ou à
alimenter les pages d'un site Web (compétence « Créer des outils et
applications informatiques pour les R\&T »). Il est donc amené à
stocker, organiser, gérer, protéger des données provenant de différentes
sources (référentiel de compétences numériques tel que CRCN ou DigComp),
mais aussi à les traiter en développant différents outils informatiques
pour ses besoins personnels ou pour son équipe. Plus largement, il
contribue activement à l'exploitation et à la maintenance du système
d'information de l'entreprise. Cette ressource introduit les systèmes de
gestion de base de données. Elle présente différentes alternatives
technologiques pour le stockage et le codage de l'information en
fonction des données et de leur usage. L'accès aux données utilise des
langages et des outils spécifiques qui seront introduits.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Stockage et accès aux données :
  \begin{itemize}
  \item
    Système de gestion de données (relationnel/non relationnel) ;
  \item
    Structuration des données: fichiers (CSV, JSON), exemples de sources
    ouvertes (open data), web scraping
    ;
  \item
    Sensibilisation à la réglementation française et internationale
    (CNIL, RGPD).
  \end{itemize}
\item
  Base de données relationnelles :
  \begin{itemize}
  \item
    Schéma relationnel d'une base de données ;
  \item
    Sensibilisation aux contraintes d'intégrité ;
  \item
    Création de tables simples ;
  \item
    Interrogation de données, ajout et modification de données.
  \end{itemize}
\item
  Lecture d'une documentation technique (UML, diagramme de classes).
\end{itemize}
L'utilisation de l'anglais est préconisée dans la documentation du code. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.02} \textit{Comprendre l'architecture et les fondements des systèmes numériques, les principes du codage de l'information, des communications et de l'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.02} \textit{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.03} \textit{Traduire un algorithme, dans un langage et pour un environnement donné}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.04} \textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.05} \textit{Choisir les mécanismes de gestion de données adaptés au développement de l'outil et argumenter ses choix}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE203}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.03}} Mettre en place une solution informatique pour l'entreprise
\tabularnewline
\hyperlink{SAE204}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.04}} Projet intégratif
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R107}{\textcolor{ressourceC}{R1.07}} Fondamentaux de la programmation
\tabularnewline
\hyperlink{R109}{\textcolor{ressourceC}{R1.09}} Introduction aux technologies Web
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Base de données, Langages informatiques, Programmation, Algorithmes, \textabbrv{SGBD}. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

